2日2夜諏訪朝聖（無圖

今次去諏訪既目的係為左搖曳露營同埋無人識既東方project
出發前定既目的地係高ボッチ高原同諏訪四個神社仲有其他小神社
首先因爲日頭要番學，所以只好係下午出發，去到岡谷已經係10點，再塔車去starting point 已經11點幾
所以第一晚係一路行一路行咁過左

路程係11公里同埋近800米高度差，都幾辛苦，重要黑媽媽所以都廢時影相
果晚去到頂果陣已經累到神智不清，見到有塊空地同都睇到夜景就塔左個營係到
第二朝先知原來塔左係停車場，camp site係再上少少但係個景靚勁多
不過講都唔信，果到夜晚凍到痴線，明明係盛夏重要係好多地方都破左最高溫紀錄，但係果晚凍到我影左幾張就頂唔順要訓
不得不提日本既星空都靚好多

第二朝訓醒有精神周圍睇睇先知營地要再入d
上到山頂發覺高ボッチ高原真係好撚正

搖曳露營入面唔係話夏天會有牛牛咩？我一隻都見唔到

果晚我就札左係藍色車個位

喱塊先係營地

好後悔，如果係夜晚黎睇一定勁靚

諏訪既相整理緊
得閒再出相

Lm

留名十卜

支持

樓主好波

補番露營燒肉既圖先

講番B6君個用法，如果好似上圖咁用錫紙做一個碗既型狀既話，係就係唔會痴到油係組件到，但係成個爐會變左好核突，無曬原本小巧精緻既感覺
不過事後清潔方面的確唔洗煩咁多
下次研究用燒烤網會唔會好d

諏訪神社既相都幾亂下
咁我講下諏訪既交通先
由東京去諏訪不外乎新幹線同高速巴士
高速巴士比新幹線平約一半（3600羊）但係要3個鐘車程，而個站就係新宿到，可網上預約或者walkin都得，不過如果walkin架車預約滿左就
我唔記得網上預約洗唔洗日本電話，不過新宿總站有counter應該都可以預約到

去到諏訪之後，首先，諏訪既交通真係好唔方便
咁大個城市只有4個電車站，而且隔到好開，班次都好疏，同埋全部都係係諏訪既東邊
市內既公共交通只有巴士，但係班次都係好疏，最密既都要個幾鐘一班，疏既一日得兩三班，重要唔係日日有，而且諏訪巴士既資料無入到Google map,只可以去官網查或者到埗之後去觀光案內所拎巴士資訊既冊子

另外諏訪巴士每程150羊，有個巴士全日卷，係巴士上面有得賣，就300羊，即係塔2程回本，再塔就賺
但係有樣唔係好肯定既就係觀光案內所話張卷係我要塔果幾條巴士路線間唔通用，但係我塔巴士果陣個個司機都話可以用，所以上車前問一問可能會好d

諏訪春宮秋宮離巴士站同車站都算近，車站行3個字左右到秋宮，秋宮行2個字左右到春宮

秋宮
第一個去既諏訪大社

秋宮既兩條御柱

春宮

我見過最大既賽錢箱

諗住洗下手涼下，點知熱水黎

春宮既御柱

大大條注連繩好似係諏訪神社既特色 親眼睇到咁粗咁大既注連繩真係好震撼

春宮後面有個万治の石仏好似好出名既，唔好問我咩黎，我都唔知

行番去車站途中見到一d保留左落黎既建築，而又真係好襯附近環境唔會好突兀，感覺好正

至於前宮同本宮就遠好多，兩個神社離電車站都好遠，最好就塔巴士去
如果想去完前宮再去本宮既話，就要塔到去一個站叫神社前，再行15分鐘到前宮，行完前宮再沿路行15分鐘番黎行本宮
我都好撚想知點解唔整多個站係前宮

前宮
前宮既本殿係大門入上完樓梯重要行一段路先到，但係御朱印係響大門果到，如果想跟足規舉參拜完先寫御朱印都幾辛苦下

前宮既四支御柱

本宮

入到去有個長走廊好靚

咁啱見到有個小蘿莉好似做緊咩儀式

本宮四支御柱

第三支收埋左係樹林入面行唔到埋去影

第四支重離譜要行去隔離佛寺先見到

睇番四支御柱既位置

good luck
我旅遊台個東方post慘死

推
隔離post過黎